<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kbs on CloudAware Technical Consultancy</title>
    <link>https://trideeindhoven.github.io/website/kb/</link>
    <description>Recent content in Kbs on CloudAware Technical Consultancy</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>nl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://trideeindhoven.github.io/website/kb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Welke bronnen gebruikt CloudAware om te weten of u in een datalek voorkomt?</title>
      <link>https://trideeindhoven.github.io/website/kb/datalekbronnen/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://trideeindhoven.github.io/website/kb/datalekbronnen/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;adobe&#34;&gt;Adobe&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In oktober 2013 werden 153 miljoen Adobe-accounts gehackt. Elk account bevatte een interne ID, gebruikersnaam, e-mailadres, versleuteld wachtwoord en een wachtwoordhint in platte tekst. De wachtwoordversleuteling was slecht uitgevoerd, waardoor veel wachtwoorden snel terug naar platte tekst konden worden herleid. De onversleutelde hints gaven bovendien &#xA;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://www.troyhunt.com/2013/11/adobe-credentials-and-serious.html&#34;&gt;veel informatie&lt;/a&gt; &lt;i class=&#34;fa fa-external-link&#34;&gt;&lt;/i&gt;&#xA; over de wachtwoorden, wat het risico voor honderden miljoenen Adobe-klanten verder vergrootte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;anti-public-combo-list&#34;&gt;Anti Public Combo List&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In december 2016 verscheen een &#xA;&lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;https://www.troyhunt.com/password-reuse-credential-stuffing-and-another-1-billion-records-in-have-i-been-pwned&#34;&gt;enorme lijst met combinaties van e-mailadressen en wachtwoorden&lt;/a&gt; &lt;i class=&#34;fa fa-external-link&#34;&gt;&lt;/i&gt;&#xA; in een zogenaamde &amp;ldquo;combo list&amp;rdquo; genaamd &amp;ldquo;Anti Public&amp;rdquo;. De lijst bevatte 458 miljoen unieke e-mailadressen, waarvan veel met meerdere verschillende wachtwoorden die gehackt waren uit diverse online systemen. Deze lijst werd breed verspreid en gebruikt voor &amp;ldquo;credential stuffing&amp;rdquo;. Hierbij proberen aanvallers andere online systemen te identificeren waar de eigenaar van het account hetzelfde wachtwoord opnieuw heeft gebruikt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DKIM</title>
      <link>https://trideeindhoven.github.io/website/kb/dkim/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://trideeindhoven.github.io/website/kb/dkim/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wat-is-dkim-voor-e-mail&#34;&gt;Wat is DKIM voor e-mail?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DKIM&lt;/strong&gt; staat voor &lt;strong&gt;DomainKeys Identified Mail&lt;/strong&gt; en is een e-mailauthenticatieprotocol dat helpt om de integriteit en authenticiteit van e-mails te waarborgen. Met DKIM kunnen e-mailontvangers controleren of een e-mail daadwerkelijk door de eigenaar van een domein is verzonden en of het bericht tijdens het transport niet is gewijzigd.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;DKIM werkt door een digitale handtekening toe te voegen aan de headers van uitgaande e-mails. Deze handtekening is uniek en wordt gegenereerd met behulp van een privécryptografische sleutel die alleen bekend is bij de verzendende server. De ontvangende server kan vervolgens met behulp van een publieke sleutel, die is opgeslagen in de DNS-instellingen van het verzendende domein, controleren of de e-mail authentiek is en of de inhoud onderweg niet is aangepast.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DMARC</title>
      <link>https://trideeindhoven.github.io/website/kb/dmarc/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://trideeindhoven.github.io/website/kb/dmarc/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wat-is-dmarc-voor-e-mail&#34;&gt;Wat is DMARC voor e-mail?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DMARC&lt;/strong&gt; staat voor &lt;strong&gt;Domain-based Message Authentication, Reporting &amp;amp; Conformance&lt;/strong&gt; en is een e-mailauthenticatieprotocol dat organisaties helpt om hun e-maildomeinen te beschermen tegen misbruik zoals phishing en e-mailspoofing. DMARC bouwt voort op bestaande protocollen zoals &lt;strong&gt;SPF&lt;/strong&gt; (Sender Policy Framework) en &lt;strong&gt;DKIM&lt;/strong&gt; (DomainKeys Identified Mail), en voegt daar een extra laag aan toe door richtlijnen op te stellen voor hoe ontvangers moeten omgaan met berichten die deze verificaties niet doorstaan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DNSSEC</title>
      <link>https://trideeindhoven.github.io/website/kb/dnssec/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://trideeindhoven.github.io/website/kb/dnssec/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wat-is-dnssec&#34;&gt;Wat is DNSSEC?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DNSSEC&lt;/strong&gt; staat voor &lt;strong&gt;Domain Name System Security Extensions&lt;/strong&gt; en is een beveiligingsprotocol dat is ontworpen om de integriteit en authenticiteit van DNS-gegevens te waarborgen. Het Domain Name System (DNS) vertaalt domeinnamen (zoals &lt;a href=&#34;https://www.voorbeeld.nl&#34;&gt;www.voorbeeld.nl&lt;/a&gt;) naar IP-adressen (zoals 192.0.2.1) zodat computers elkaar op het internet kunnen vinden. DNS zelf is echter van origine niet beveiligd, waardoor kwaadwillenden de kans hebben om DNS-informatie te manipuleren via aanvallen zoals &lt;strong&gt;DNS-spoofing&lt;/strong&gt; of &lt;strong&gt;cache poisoning&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IPv6</title>
      <link>https://trideeindhoven.github.io/website/kb/ipv6/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://trideeindhoven.github.io/website/kb/ipv6/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wat-is-ipv6&#34;&gt;Wat is IPv6?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IPv6&lt;/strong&gt; staat voor &lt;strong&gt;Internet Protocol versie 6&lt;/strong&gt; en is de nieuwste versie van het internetprotocol dat gebruikt wordt om apparaten op het internet te identificeren en met elkaar te laten communiceren. Een internetprotocol (IP) fungeert als een adresseringssysteem dat elk apparaat dat met het internet is verbonden, zoals computers, smartphones en servers, een uniek adres geeft. Met dit unieke adres kunnen gegevens correct van de ene locatie naar de andere worden verzonden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>SPF</title>
      <link>https://trideeindhoven.github.io/website/kb/spf/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://trideeindhoven.github.io/website/kb/spf/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;wat-is-spf-voor-e-mail&#34;&gt;Wat is SPF voor e-mail?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SPF&lt;/strong&gt; staat voor &lt;strong&gt;Sender Policy Framework&lt;/strong&gt; en is een e-mailauthenticatieprotocol dat wordt gebruikt om te verifiëren of een e-mail die namens een domein wordt verzonden, daadwerkelijk van een geautoriseerde server komt. SPF helpt bij het voorkomen van e-mailspoofing, waarbij kwaadwillenden de identiteit van een afzender vervalsen om spam, phishing of andere schadelijke e-mails te versturen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;SPF werkt door een DNS-record (een SPF-record) toe te voegen aan het domein van de afzender. Dit record bevat een lijst van servers die bevoegd zijn om namens dat domein e-mails te verzenden. Wanneer een e-mail wordt verzonden, controleert de ontvangende e-mailserver het SPF-record van de afzender om te verifiëren of de verzendende server op de lijst van toegestane servers staat.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
